%@metapost:polynesie1999.mp
%@Titre: Polynésie -- 1999
\par\compo{2}{polynesie1999}{1}{$ABC$ est un triangle isocèle. $[AH]$
est la hauteur issue de $A$. On donne $AH=4$~cm, $BC=8$~cm.
}
\begin{myenumerate}
\item Construire le triangle $ABC$ {\em en vraie grandeur}.
\item Construire le point $A_1$, image de $A$ par la translation de
vecteur $\vecteur{BC}$.
\item Construire le point $A_2$, symétrique de $A$ par rapport à la
droite $(BC)$.
\item
\begin{enumerate}
\item Démontrer que $AA_1=AA_2$.
\item Calculer l'angle $\widehat{A_2AA_1}$.
\item En déduire une double propriété du triangle $AA_1A_2$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}